<resources>
    <string name="app_name">Программирование на каждый день</string>
    <string name="day_format">День %d</string>
    <string name="back">Назад</string>
    <string name="image_description">Иллюстрация совета</string>

    <!-- 30 советов по программированию -->
    <string name="tip_1_title">Изучите основы синтаксиса</string>
    <string name="tip_1_short">Начните с переменных, типов данных и операторов</string>
    <string name="tip_1_full">Первый день посвятите основам языка программирования. Изучите: как объявлять переменные, основные типы данных (строки, числа, булевы значения), арифметические и логические операторы. Создайте простую программу \"Hello World\" и поэкспериментируйте с выводом разных значений на экран.</string>

    <string name="tip_2_title">Освойте условные операторы</string>
    <string name="tip_2_short">Изучите if, else if, else и switch-case</string>
    <string name="tip_2_full">Условные операторы - основа логики программ. Практикуйтесь в написании условий: if, else if, else, switch-case (или match, в зависимости от языка). Решите несколько задач на проверку условий, например: \"определить, является ли число четным\", \"определить максимальное из трех чисел\".</string>

    <string name="tip_3_title">Работайте с циклами</string>
    <string name="tip_3_short">Изучите for, while и do-while циклы</string>
    <string name="tip_3_full">Циклы позволяют повторять действия. Изучите разные типы циклов: for, while, do-while. Напишите программу, которая выводит числа от 1 до 10, подсчитывает сумму чисел в диапазоне, находит факториал числа. Поймите различия между циклами и когда какой использовать.</string>

    <string name="tip_4_title">Изучите функции/методы</string>
    <string name="tip_4_short">Научитесь создавать и использовать функции</string>
    <string name="tip_4_full">Функции - строительные блоки программ. Научитесь: объявлять функции, передавать параметры, возвращать значения. Создайте функции для часто повторяющихся действий: вычисление площади фигур, конвертация единиц измерения, проверка простого числа. Изучите понятие области видимости переменных.</string>

    <string name="tip_5_title">Работа с массивами и списками</string>
    <string name="tip_5_short">Освойте хранение коллекций данных</string>
    <string name="tip_5_full">Массивы и списки хранят коллекции данных. Научитесь: создавать массивы/списки, добавлять/удалять элементы, итерировать по коллекциям. Решите задачи: найти максимальный элемент массива, подсчитать среднее значение, отсортировать массив, найти дубликаты. Изучите основные методы работы с коллекциями.</string>

    <string name="tip_6_title">Строки и работа с текстом</string>
    <string name="tip_6_short">Освойте операции со строками</string>
    <string name="tip_6_full">Строки - одна из самых используемых структур данных. Изучите: конкатенацию, поиск подстрок, замену текста, разделение строк, работу с регистром. Напишите программу: подсчет слов в тексте, проверка палиндрома, шифр Цезаря. Изучите регулярные выражения для сложных поисковых операций.</string>

    <string name="tip_7_title">Объектно-ориентированное программирование</string>
    <string name="tip_7_short">Познакомьтесь с классами и объектами</string>
    <string name="tip_7_full">ООП - ключевая парадигма программирования. Изучите: классы и объекты, конструкторы, методы, поля. Создайте класс \"Студент\" с полями: имя, возраст, оценки. Добавьте методы для расчета среднего балла, вывода информации. Поймите разницу между классом и объектом.</string>

    <string name="tip_8_title">Наследование и полиморфизм</string>
    <string name="tip_8_short">Изучите основные принципы ООП</string>
    <string name="tip_8_full">Продолжайте изучать ООП: наследование, полиморфизм, инкапсуляция. Создайте иерархию классов: Фигура → Круг/Квадрат/Треугольник. Реализуйте общий метод \"вычислить площадь\", который будет работать по-разному для каждой фигуры. Изучите абстрактные классы и интерфейсы.</string>

    <string name="tip_9_title">Обработка исключений</string>
    <string name="tip_9_short">Научитесь обрабатывать ошибки в коде</string>
    <string name="tip_9_full">Исключения помогают обрабатывать ошибки. Изучите: try-catch-finally блоки, создание собственных исключений. Напишите программу с обработкой деления на ноль, выхода за границы массива, некорректного ввода пользователя. Узнайте разницу между checked и unchecked исключениями.</string>

    <string name="tip_10_title">Работа с файлами</string>
    <string name="tip_10_short">Научитесь читать и записывать файлы</string>
    <string name="tip_10_full">Работа с файлами - важный навык. Научитесь: читать текстовые файлы, записывать данные в файл, проверять существование файлов. Создайте программу: дневник, где можно добавлять записи и читать старые; копирование файлов; подсчет строк в текстовом файле.</string>

    <string name="tip_11_title">Структуры данных: стек и очередь</string>
    <string name="tip_11_short">Изучите основные структуры данных</string>
    <string name="tip_11_full">Начните изучение структур данных со стека (LIFO) и очереди (FIFO). Реализуйте их самостоятельно с помощью массивов/списков. Решите задачи: проверка корректности скобок с помощью стека, симуляция очереди в банке. Поймите, где применяются эти структуры в реальных приложениях.</string>

    <string name="tip_12_title">Рекурсия</string>
    <string name="tip_12_short">Освойте рекурсивные функции</string>
    <string name="tip_12_full">Рекурсия - функция, вызывающая саму себя. Изучите: базовый случай, рекурсивный случай. Напишите рекурсивные функции: вычисление факториала, чисел Фибоначчи, бинарный поиск. Поймите преимущества и недостатки рекурсии, узнайте о переполнении стека и оптимизации хвостовой рекурсии.</string>

    <string name="tip_13_title">Алгоритмы сортировки</string>
    <string name="tip_13_short">Изучите пузырьковую и быструю сортировку</string>
    <string name="tip_13_full">Алгоритмы сортировки - фундамент программирования. Реализуйте: пузырьковую сортировку (простая, но медленная), быструю сортировку (эффективная). Сравните их производительность на разных наборах данных. Поймите временную сложность O(n²) vs O(n log n).</string>

    <string name="tip_14_title">Поиск в массивах</string>
    <string name="tip_14_short">Освойте алгоритмы поиска элементов</string>
    <string name="tip_14_full">Изучите два основных алгоритма поиска: линейный (последовательный) и бинарный (двоичный). Реализуйте оба алгоритма. Поймите, когда использовать каждый: бинарный поиск работает только на отсортированных массивах, но намного быстрее. Сравните сложность O(n) и O(log n).</string>

    <string name="tip_15_title">Git и контроль версий</string>
    <string name="tip_15_short">Начните использовать систему контроля версий</string>
    <string name="tip_15_full">Git - обязательный инструмент программиста. Установите Git, создайте аккаунт на GitHub/GitLab. Изучите основные команды: init, add, commit, push, pull, clone, branch. Создайте первый репозиторий, добавьте README файл. Поймите концепцию ветвления и слияния.</string>

    <string name="tip_16_title">Работа с базами данных</string>
    <string name="tip_16_short">Основы SQL и CRUD операций</string>
    <string name="tip_16_full">Базы данных хранят информацию. Установите SQLite или PostgreSQL. Изучите SQL: CREATE TABLE, INSERT, SELECT, UPDATE, DELETE. Создайте базу для учета книг: таблица с полями id, название, автор, год. Напишите запросы: найти все книги автора, обновить год издания.</string>

    <string name="tip_17_title">API и HTTP запросы</string>
    <string name="tip_17_short">Научитесь работать с веб-API</string>
    <string name="tip_17_full">API позволяют программам общаться. Изучите HTTP методы: GET, POST, PUT, DELETE. Используя библиотеки (requests в Python, fetch в JS, Retrofit в Kotlin), сделайте запрос к публичному API (например, погода, курсы валют). Научитесь обрабатывать JSON ответы.</string>

    <string name="tip_18_title">Тестирование кода</string>
    <string name="tip_18_short">Начните писать unit-тесты</string>
    <string name="tip_18_full">Тестирование - часть профессиональной разработки. Выберите фреймворк для тестирования (JUnit для Java, pytest для Python, Jest для JS). Напишите тесты для функции сложения двух чисел, функции определения четности. Изучите AAA паттерн: Arrange-Act-Assert. Научитесь тестировать крайние случаи.</string>

    <string name="tip_19_title">Отладка и профилирование</string>
    <string name="tip_19_short">Научитесь находить и исправлять ошибки</string>
    <string name="tip_19_full">Отладка - важный навык. Научитесь использовать дебаггер в вашей IDE: точки останова, пошаговое выполнение, просмотр переменных. Напишите программу с ошибкой (например, бесконечный цикл) и найдите ее с помощью отладчика. Изучите логирование как альтернативу print-отладке.</string>

    <string name="tip_20_title">Чистый код и рефакторинг</string>
    <string name="tip_20_short">Научитесь писать читаемый код</string>
    <string name="tip_20_full">Чистый код легче поддерживать. Изучите принципы: значимые имена переменных, небольшие функции (до 20 строк), отсутствие дублирования кода (DRY). Возьмите старый код и отрефакторьте его: разделите большую функцию на несколько маленьких, переименуйте переменные, удалите мертвый код.</string>

    <string name="tip_21_title">Основы алгоритмической сложности</string>
    <string name="tip_21_short">Изучите Big O нотацию</string>
    <string name="tip_21_full">Big O нотация описывает эффективность алгоритмов. Изучите: O(1) - константное время, O(n) - линейное, O(n²) - квадратичное, O(log n) - логарифмическое. Проанализируйте свои алгоритмы сортировки и поиска с точки зрения Big O. Поймите, почему эффективность важна на больших данных.</string>

    <string name="tip_22_title">Работа с датой и временем</string>
    <string name="tip_22_short">Освойте операции с датами</string>
    <string name="tip_22_full">Работа с датами часто требуется в приложениях. Изучите библиотеки для работы с датами (datetime в Python, java.time в Java, Date в JS). Научитесь: парсить даты из строк, форматировать даты, вычислять разницу между датами, добавлять/вычитать интервалы. Создайте программу-напоминание.</string>

    <string name="tip_23_title">Многопоточность основы</string>
    <string name="tip_23_short">Познакомьтесь с параллельным выполнением</string>
    <string name="tip_23_full">Многопоточность ускоряет выполнение программ. Изучите: создание потоков, синхронизацию, race conditions. Напишите программу, где несколько потоков увеличивают общий счетчик. Убедитесь в проблемах синхронизации, затем решите их с помощью мьютексов/семафоров. Будьте осторожны с deadlock.</string>

    <string name="tip_24_title">Регулярные выражения</string>
    <string name="tip_24_short">Мощный инструмент для работы с текстом</string>
    <string name="tip_24_full">Регулярные выражения позволяют находить сложные паттерны в тексте. Изучите основные конструкции: . (любой символ), * (0 или более), + (1 или более), [] (набор), () (группа). Напишите регулярки для: проверки email, номера телефона, пароля (буквы+цифры+спецсимволы). Используйте онлайн-тестеры для отладки.</string>

    <string name="tip_25_title">Основы веб-разработки</string>
    <string name="tip_25_short">Создайте простую веб-страницу</string>
    <string name="tip_25_full">Создайте свою первую веб-страницу: HTML для структуры, CSS для стилей, JavaScript для интерактивности. Сделайте страницу-визитку: заголовок, параграф о себе, список навыков, контактная форма. Разместите ее на GitHub Pages. Изучите основные HTML теги и CSS свойства.</string>

    <string name="tip_26_title">Работа с JSON</string>
    <string name="tip_26_short">Формат обмена данными</string>
    <string name="tip_26_full">JSON - популярный формат для API и конфигураций. Научитесь: парсить JSON строку в объект, сериализовать объект в JSON. Создайте программу, которая читает JSON файл с данными о пользователях и выводит их в форматированном виде. Изучите различия между JSON и XML.</string>

    <string name="tip_27_title">Командная строка и скрипты</string>
    <string name="tip_27_short">Автоматизируйте рутинные задачи</string>
    <string name="tip_27_full">Напишите первый скрипт на bash/Python для автоматизации. Примеры: скрипт для резервного копирования файлов, для переименования группы файлов, для проверки доступности сайтов. Изучите основные команды командной строки: ls, cd, mkdir, cp, mv, grep. Поймите преимущества автоматизации.</string>

    <string name="tip_28_title">Архитектурные паттерны</string>
    <string name="tip_28_short">MVC, MVVM, Clean Architecture</string>
    <string name="tip_28_full">Архитектурные паттерны организуют код. Изучите MVC (Model-View-Controller) - разделение на данные, представление и логику. Создайте простое приложение (например, список дел) с использованием MVC. Поймите преимущества: разделение ответственности, легкая тестируемость, поддержка изменений.</string>

    <string name="tip_29_title">Оптимизация кода</string>
    <string name="tip_29_short">Сделайте код быстрее и эффективнее</string>
    <string name="tip_29_full">Оптимизация улучшает производительность. Проанализируйте старый код: найдите \"узкие места\" (bottlenecks). Оптимизируйте: замените линейный поиск на бинарный, добавьте кэширование результатов вычислений, избегайте ненужных вычислений в циклах. Измерьте производительность до и после оптимизации.</string>

    <string name="tip_30_title">Создание портфолио</string>
    <string name="tip_30_short">Соберите проекты для демонстрации навыков</string>
    <string name="tip_30_full">Завершите месяц созданием портфолио. Выберите 3 лучших проекта за месяц, задокументируйте их: опишите функционал, технологии, проблемы и решения. Разместите на GitHub с понятным README. Создайте простой сайт-портфолио или используйте GitHub Pages. Портфолио - ваша визитная карточка для работодателей.</string>

</resources>